{
  "questions": [
    {
      "question": "Wat is de hoofdstad van Nederland?",
      "answers": [
        "Amsterdam",
        "Rotterdam",
        "Utrecht",
        "Den Haag"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Hoe heet het nationale gerecht van Nederland?",
      "answers": [
        "Bitterballen",
        "Poffertjes",
        "Stamppot",
        "Haring"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Wat is de grootste stad van Nederland?",
      "answers": [
        "Rotterdam",
        "Den Haag",
        "Utrecht",
        "Amsterdam"
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Wie was de eerste koning van Nederland?",
      "answers": [
        "Koning Willem II",
        "Koning Willem I",
        "Koning Willem III",
        "Koning Albert"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Wat is de officiÃ«le taal van Nederland?",
      "answers": [
        "Frans",
        "Duits",
        "Nederlands",
        "Engels"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Wat is de meest bekende windmolen in Nederland?",
      "answers": [
        "De Zaanse Schans",
        "Kinderdijk",
        "De Deltawerken",
        "De Molens van Amsterdam"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Hoe heet de zee die Nederland in het westen begrenst?",
      "answers": [
        "Zee van Noord",
        "Waddenzee",
        "Ijsselmeer",
        "Zuiderzee"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Wat is de belangrijkste rivier die door Nederland stroomt?",
      "answers": [
        "De Maas",
        "De Rijn",
        "De Schelde",
        "De IJssel"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Wat is het grootste dierenpark in Nederland?",
      "answers": [
        "Artis",
        "Ouwehands Dierenpark",
        "Beekse Bergen",
        "Dierenpark Amersfoort"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Wat is de naam van het beroemde Nederlandse schilderij van Rembrandt?",
      "answers": [
        "De Nachtwacht",
        "De Sterrennacht",
        "Het meisje met de parel",
        "De School van Athens"
      ],
      "correctAnswer": 0
    }
  ]
}
